\chapter{Requisitos Não Funcionais}
\label{sec-rnfs}
\vspace{-1cm}

A Tabela~\ref{tabela-rnfs} apresenta a especificação dos requisitos não funcionais identificados no Documento de Especificação de Requisitos.

% Contador para IDs de Requisitos Não Funcionais.
% Substitua rnf-definir-label dentro dos \label{} abaixo por IDs do seu projeto.
\newcounter{rnfcount}
\renewcommand*\thernfcount{RNF-\arabic{rnfcount}}
\newcommand*\RNF{\refstepcounter{rnfcount}\thernfcount}
\setcounter{rnfcount}{0}

\begin{footnotesize}
\begin{longtable}{|r|p{13cm}|}
	\caption{Especificação de Requisitos Não Funcionais.}
	\label{tabela-rnfs}\\\hline
	
	\multicolumn{2}{|p{\dimexpr\linewidth-2\tabcolsep-2\arrayrulewidth}|}{\cellcolor{lightgray}\RNF\label{rnf-intuitiva} -- O sistema deve ter uma interface intuitiva.}\\\hline
	
	Categoria: & Usabilidade \\\hline
	
	\parbox{2cm}{\raggedleft Tática /\\Tratamento:} & Seleção de dados para edição utilizar o mínimo possível do teclado e utilizar símbolos que ajudem na identificação de funcionalidades. \\\hline
	
	Medida: & Realizar pesquisa sobre a usabilidade do sistema com possíveis usuários que utilizaram o novo módulo. Deverá ser utilizado cinco classificações (muito ruim, ruim, normal, bom , muito bom). \\\hline
	
	\parbox{2cm}{\raggedleft Critério de\\Aceitação:} & A média de classificação deve ficar entre bom e muito bom. \\\hline
	
	% Linha em branco.
	\multicolumn{2}{c}{}\\\hline
	
	\multicolumn{2}{|p{\dimexpr\linewidth-2\tabcolsep-2\arrayrulewidth}|}{\cellcolor{lightgray}\RNF\label{rnf-compativel} -- O sistema deve com os principais navegadores do mercado.}\\\hline
	
	Categoria: & Portabilidade \\\hline
	
	\parbox{2cm}{\raggedleft Tática /\\Tratamento:} & Utilização da biblioteca PrimeFaces para construção das páginas Web.  \\\hline
	
	Medida: & Visualizar a execução do sistema e suas funcionalidades nos seguintes navegadores: Google Chrome, Firefox e Microsoft Edge. \\\hline
	
	\parbox{2cm}{\raggedleft Critério de\\Aceitação:} & Todas as funcionalidades devem conseguir ser executadas no três navegadores. \\\hline
	
	% Linha em branco.
	\multicolumn{2}{c}{}\\\hline
	
	\multicolumn{2}{|p{\dimexpr\linewidth-2\tabcolsep-2\arrayrulewidth}|}{\cellcolor{lightgray}\RNF\label{rnf-seguranca} -- O sistema deve ter controle de acesso.}\\\hline
	
	Categoria: &  Segurança \\\hline
	
	\parbox{2cm}{\raggedleft Tática /\\Tratamento:} & Utilizar um framework para gerenciar autenticação e autorizações que siga as boas práticas de segurança. Dedicar um tempo para fazer as adaptação de configurações para ser integrado ao sistema. \\\hline
	
	Medida: & Fazer teste acesso a módulos com usuários de diferentes papéis durante o processo de desenvolvimento software e antes entrega final do módulo. \\\hline
	
	\parbox{2cm}{\raggedleft Critério de\\Aceitação:} & Usuários que não tem permissão de acesso serão redirecionados.  \\\hline
	
	% Linha em branco.
	\multicolumn{2}{c}{}\\\hline
	
	\multicolumn{2}{|p{\dimexpr\linewidth-2\tabcolsep-2\arrayrulewidth}|}{\cellcolor{lightgray}\RNF\label{rnf-manutencao} -- O sistema deve ser de fácil manutenção.}\\\hline
	
	Categoria: & Manutenibilidade \\\hline
	
	\parbox{2cm}{\raggedleft Tática /\\Tratamento:} & Utilização da arquitetura MVC para construção do projeto.\\\hline
	
	Medida: & Quantidade de bugs e monitoramento do modelo MVC. \\\hline
	
	\parbox{2cm}{\raggedleft Critério de\\Aceitação:} & Inexistência de bugs na entrega do projeto. \\\hline

\end{longtable}
\end{footnotesize}
